# WeatherTelegramBot

В проекте реализован телеграм бот, который умеет сообщать погоду на 9 дней вперед в любом достаточно крупном городе. Бот хорошо понимает разные конструкции ввода, а так же, кроме текстового ответа, показывает фотографии нужного города с предсказанной погодой. Более того, если не указать дату, бот строит график средней температуры на ближайшие 10 дней (включая текущий). В текстовый прогноз про каждый день указываются 4 блока - предсказания для утра, дня, вечера и ночи. В каждом блоке указываются границы температуры, сила и направление ветра, влажность, давление, и на какую температуру эта погода ощущается.


### Как работает
Бот работает на библиотеке **pyTelegramBotAPI**, в которой реализованы все необходимые методы и декораторы для удобного общения с Телеграмом. Бот поддерживает команды **/start** и **/help**.

Процесс ответа на каждый запрос:
- При получении сообщения бот передает его в функцию из **ProcessingModule**.
- **ProcessingModule** сначала отправляет это сообщение в  **ParseInputsModule**, где происходят попытки разобрать где город, а где время. **ParseInputsModule** работает на большом колличестве if-ов и библиотеке pymorphy2, которая умеет склонять слова, приводить их к нормальной форме, менять множественное число на единственное и наоборот, и.т.д. Результат возвращается обратно в **ProcessingModule**
- Если **ParseInputsModule** справился с разбором, то полученные город и дата образуют объект *request* и передаются в модуль **WeatherForecast**.
- **WeatherForecast** идет на яндекс.погоду, забирает оттуда нужные данные (с помощью  **BeautifulSoup** и **requests**) и сохраняет их в словарик, который далее будет называться *forecast* (прогноз). Прогноз возвращается в **ProcessingModule**.
- Теперь в зависимости от того, передал ли пользователь конкретную дату или нет, **ProcessingModule** делает разные вещи. Если передал - передает прогноз в **OutputFormattingModule**, который перерабатывает его в HTML для печати в чате и отдает **ProcessingModule**. А также передает кусочек прогноза и город в модуль **RecievePictureModule**, который возвращает ссылку на соответствующую картинку.  Если пользователь не указал конкретную дату - то **ProcessingModule** отдает *forecast* в **PlottingModule**, который рисует график температуры и сохраняет его в известное **ProcessingModule** место.
- После этого **ProcessingModule** возвращает боту список кортежей, в которых записаны инструкции и аргументы - что ответить или какую картинку прикрепить. Например, в случае, если пользователь передал дату, боту вернется две инструкции - написать сообщение, полученное от **OutputFormattingModule** и прикрепить картинку, которая была сохранена на диск в результате работы  **RecievePictureModule** (боту передается адрес).
- Бот выполняет полученные инструкции и отправляет сообщения пользователю.


### Что можно спросить у бота

1) [ENTRY]**?** [WHEN]**?** [CITY]'?'**?** <br/>
2) [ENTRY]**?** [CITY] [WHEN]**?**'?'**?** <br/>
группы, после которых стоят **?** можно опустить

##### ENTRY (можно опустить)
- (погода|какая погода|что с погодой|что)

##### WHEN
- (сегодня|завтра|послезавтра|послепослезавтра)
- (в|во) (понедельник|вторник|..|воскресенье|пн|вт|ср|..сб|вс)
- через (0|1|..|9|один|два|три|..|девять)? (дня|дней|день)
- через (одну)? неделю
- dd.mm
- (1-31)(го)? (января|февраля|..декабря|числа)?
- (первого|второго|..|тридцать первого) (января|февраля|..декабря|числа)?

##### CITY
- (в|во)? (городе)? [ГОРОД(е)] <br/>
(города из двух и более слов, разделенных пробелом, **принимаются**)


### Примеры
- Погода в Москве
- Что с погодой в Стокгольме?
- Какая погода в четверг в Астрахани
- Через восемь дней в берлине
- двадцатого мая Париж
- что в берлине послезавтра?
- В Четверг в Казани
- Погода в Санкт-Петербурге 14го
- 17го в Воронеже
- через неделю в Лондоне
- в понедельник в Нижнем Новгороде

Немного подробнее расскажет сам бот по команде **/help**.

<img src="img/example1.jpg" height=300/>
<img src="img/example2.png" height=300/>
<img src="img/example3.png" height=300/>
